\chapter{Летальная доза}
\label{cha:ch_3}

\paragraph{Доза} (от греч. \textrm{``dosis''}) – определенное количество лекарственного средства, выраженное в единицах массы, объемных или условных  (биологических) единицах, вводимое в организм для лечения, диагностики или профилактики заболеваний.\\

\paragraph{Токсическая доза} (от греч. \textrm{``dosis toxica''}) — доза лекарственного средства, которая вызывает в организме патологические изменения, не приводящие к летальному исходу. Она разделяется на:
\begin{itemize}
\item минимальную;
\item среднюю;
\item максимальную.
\end{itemize}

\paragraph{Смертельная доза} (от греч. \textrm{``dosis letalis''} — летальная доза) — доза лекарственного средства, которая вызывает смертельный исход. Она бывает 3 видов:
\begin{itemize}
\item Минимальная (LD$_5$ — вызывает гибель 5\% экспериментальных животных);
\item Средняя (LD$_{50}$ — вызывает гибель 50\% экспериментальных животных);
\item Абсолютная (LD$_{100}$ — вызывает гибель 100\% экспериментальных животных).
\end{itemize}

\begin{figure}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.15]{inc/img/ld50.png}
    \caption{Кривая смертности ЛД$_{50}$}
    \label{fig:label}
\end{figure} 